<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>healthandenergy | Health and Energy</title>
	<atom:link href="/author/healthandenergy/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>healthandenergy massage</description>
	<lastBuildDate>Fri, 13 Nov 2020 08:25:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>el</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.5</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2019/02/the-logo-150x150.png</url>
	<title>healthandenergy | Health and Energy</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Pranic Healing</title>
		<link>/pranic-healing/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[healthandenergy]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 08:20:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Αρθρα]]></category>
		<category><![CDATA[Pranic Healing]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=205477</guid>

					<description><![CDATA[Το Pranic Healing είναι ένα εξαιρετικά εξελιγμένο και αποτελεσματικό σύστημα ενεργειακής θεραπείας το οποίο αναπτύχθηκε από τον Master Choa Kok Sui. Είναι το ταχύτερα αναπτυσσόμενο και διαδιδόμενο σύστημα εναλλακτικής, συμπληρωματικής θεραπευτικής και είναι παγκόσμια αναγνωρισμένο στους κόλπους της εκπαιδευτικής, επιστημονικής και ιατρικής κοινότητας η οποία το 2016 το βράβευσε για τα αποτελέσματά του στην αντιμετώπιση [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Το Pranic Healing είναι ένα εξαιρετικά εξελιγμένο και αποτελεσματικό σύστημα ενεργειακής θεραπείας το οποίο αναπτύχθηκε από τον <strong>Master Choa Kok Sui</strong>. Είναι το ταχύτερα αναπτυσσόμενο και διαδιδόμενο σύστημα εναλλακτικής, συμπληρωματικής θεραπευτικής και είναι παγκόσμια αναγνωρισμένο στους κόλπους της εκπαιδευτικής, επιστημονικής και ιατρικής κοινότητας η οποία το 2016 το βράβευσε για τα αποτελέσματά του στην αντιμετώπιση του πόνου στο τμήμα επειγόντων περιστατικών του Νιου Τζέρσει. Λόγω της αποτελεσματικότητάς του και της επιστημονικής του προσέγγισης διδάσκεται σε πληθώρα πανεπιστημίων και νοσοκομείων. Μέχρι σήμερα έχουν ιδρυθεί κέντρα και ιδρύματα Pranic Healing σε περισσότερες από <strong>120 χώρες</strong>, συμπεριλαμβανομένου των Northern California Neurosurgery και Kaiser Permanent hospitals στις ΗΠΑ, Sinai Medical Centres and Brown’s Cancer Leukemia Support Centre στην Αυστραλία και στα νοσοκομεία Apollo της Ινδίας. O κορυφαίος ομιλητής Tony Robbins έχει εντάξει τις τεχνικές της μεθόδου στα σεμινάρια που προσφέρει ανά την υφήλιο παρουσία δεκάδων χιλιάδων συμμετεχόντων.</p>
<p>Η τεχνική του Pranic Healing επιδρά στην ενεργειακή πλευρά του ανθρώπινου σώματος, σε αυτό που είναι γνωστό ως “<strong>αύρα</strong>” γι’ αυτό και ο θεραπευτής δεν αγγίζει το σώμα του ασθενή. Ακολουθώντας πολύ συγκεκριμένα και λεπτομερή πρωτόκολλα, χρησιμοποιεί την ενέργεια που υπάρχει άφθονη στο περιβάλλον με σκοπό να επέμβει στην αύρα και να εξασφαλίσει την ομαλή ροή της ενέργειας μέσα σε αυτή γεγονός που επηρεάζει άμεσα το φυσικό σώμα και τη συνολική του υγεία καθώς τα πρωτόκολλα αυτά είναι δομημένα με τέτοιον τρόπο ώστε να ενισχύουν την έμφυτη ικανότητα του σώματος για αυτoΐαση ενεργοποιώντας τους φυσικούς του μηχανισμούς. Το Pranic Healing μπορεί να χρησιμοποιηθεί για τη διαχείριση απλών περιπτώσεων όπως ο πονοκέφαλος και το άγχος αλλά και πιο σοβαρών προβλημάτων όπως τραυματισμοί, αλλεργίες, υπέρταση και εξαρτήσεις όπως είναι η εξάρτηση από το τσιγάρο.</p>
<p>Το Pranic Healing προσφέρει μια σειρά από απλές αλλά πολύ αποτελεσματικές ενεργειακές τεχνικές για την καταπολέμηση του άγχους και του στρες, ενώ έχει αποδειχθεί ότι είναι εξαιρετικά θεραπευτικό σε περιπτώσεις συναισθηματικού πόνου, κατάθλιψης κλπ.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Καθιστή μάλαξη (On-site massage)</title>
		<link>/kathisti-malaxi-on-site-massage/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[healthandenergy]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 May 2019 23:10:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Αρθρα]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=205422</guid>

					<description><![CDATA[Η καθιστή μάλαξη (On-site massage) είναι ένα είδος μάλαξης που γίνεται σε ειδική καρέκλα, πάνω από τα ρούχα με μαλάξεις-πιέσεις και διατάσεις στον δέκτη που βρίσκεται σε καθιστή θέση. Ως τεχνική έχει τις ρίζες στην αρχαία Ιαπωνία αλλά την σημερινή του μορφή την οφείλει στον David Palmer. Διαρκεί από 10΄ έως 20&#8242; με άμεσα αποτελέσματα [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Η καθιστή μάλαξη (On-site massage) είναι ένα είδος μάλαξης που γίνεται σε ειδική καρέκλα, πάνω από τα ρούχα με μαλάξεις-πιέσεις και διατάσεις στον δέκτη που βρίσκεται σε καθιστή θέση. Ως τεχνική έχει τις ρίζες στην αρχαία Ιαπωνία αλλά την σημερινή του μορφή την οφείλει στον David Palmer.<br />
Διαρκεί από 10΄ έως 20&#8242; με άμεσα αποτελέσματα ανακούφισης από πόνους στον αυχένα, την πλάτη και τη μέση.<br />
Συνήθως γίνεται σε χώρους εργασίας για ανακούφιση και τόνωση των εργαζομένων, σε χώρους αναμονής ή συνεδριακούς χώρους.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Πιεσοθεραπεία (Acupressure)</title>
		<link>/piesotherapia-acupressure/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[healthandenergy]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 12 May 2019 22:11:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Αρθρα]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=205418</guid>

					<description><![CDATA[Σύμφωνα με την κινέζικη ιατρική, η Πιεσοθεραπεία (Acupressure) μπορεί να απελευθερώσει τα παγιδευμένα αρνητικά συναισθήματα, ξεμπλοκάροντας την στάσιμη ροή ενέργειας στους 12 βασικούς μεσημβρινούς (ενεργειακά κανάλια), που διέρχονται από το σώμα μας και να του δώσουμε την ευκαιρία να αυτοθεραπευτεί. Τα αρνητικά συναισθήματα απενεργοποιούν το ανοσοποιητικό μας σύστημα και έτσι οι ιοί, τα μικρόβια και [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Σύμφωνα με την κινέζικη ιατρική, η Πιεσοθεραπεία (Acupressure) μπορεί να απελευθερώσει τα παγιδευμένα αρνητικά συναισθήματα, ξεμπλοκάροντας την στάσιμη ροή ενέργειας στους 12 βασικούς μεσημβρινούς (ενεργειακά κανάλια), που διέρχονται από το σώμα μας και να του δώσουμε την ευκαιρία να αυτοθεραπευτεί.</p>
<p>Τα αρνητικά συναισθήματα απενεργοποιούν το ανοσοποιητικό μας σύστημα και έτσι οι ιοί, τα μικρόβια και τα καρκινικά κύτταρα επιτίθενται στον οργανισμό και τον καταβάλουν. Δημιουργούνται όταν φοβόμαστε ότι κάποια ανάγκη μας δεν θα πραγματοποιηθεί. Κρατάμε π.χ. τον φόβο, την θλίψη, τον θυμό, με αποτέλεσμα να σταματάμε την ροή ενέργειας μέσα μας και έχουμε έκκριση ορμονών που καταστρέφουν την υγεία όπως η κορτιζόλη, η αδρεναλίνη, η ινσουλίνη, η χοληστερίνη ή μειώνεται η θυροξίνη που καταστρέφει τον μεταβολισμό.</p>
<p>Κάθε αρνητικό συναίσθημα βρίσκεται σε μια συγκεκριμένη περιοχή του σώματος μας και δονείται σε μια ιδιαίτερη συχνότητα. Όταν για παράδειγμα στο παρελθόν είχαμε νιώσει θυμό για κάποιο πρόσωπο ή κατάσταση και εστιάσουμε σε αυτά κάνοντας μαλάξεις στα κεντρικά σημεία των μεσημβρινών της χολής και του ήπατος, πονούν πάρα πολύ εως ότου απεγκλωβίσουν την ενέργεια του θυμού που είχε παγιδευτεί σε αυτά τα σημεία.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Thai yoga (Παραδοσιακό ταϋλανδέζικο μασάζ)</title>
		<link>/thai-yoga-paradosiako-taylandeziko-masaz/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[healthandenergy]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 May 2019 21:08:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Αρθρα]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=205413</guid>

					<description><![CDATA[Παραδοσιακό Ταϋλανδέζικο μασάζ (Thai yoga) Στο παραδοσιακό ταϋλανδέζικο μασάζ ο δέκτης φορά ελαφρύ ρουχισμό και η μάλαξη γίνεται στο πάτωμα, σε ειδικό στρώμα. Ο θεραπευτής χρησιμοποιεί δάχτυλα (ειδικά τους αντίχειρες), παλάμες, αγκώνες, γόνατα και πατούσες για να ασκήσει πιέσεις και ήπιες διατάσεις στις ενεργειακές γραμμές Sen. Οι πιέσεις ασκούνται για να απελευθερωθεί η μπλοκαρισμένη ενέργεια [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong><em><u>Παραδοσιακό Ταϋλανδέζικο μασάζ (</u></em></strong><strong><em><u>Thai</u></em></strong> <strong><em><u>yoga</u></em></strong><strong><em><u>)</u></em></strong></p>
<p>Στο παραδοσιακό ταϋλανδέζικο μασάζ ο δέκτης φορά ελαφρύ ρουχισμό και η μάλαξη γίνεται στο πάτωμα, σε ειδικό στρώμα. Ο θεραπευτής χρησιμοποιεί δάχτυλα (ειδικά τους αντίχειρες), παλάμες, αγκώνες, γόνατα και πατούσες για να ασκήσει πιέσεις και ήπιες διατάσεις στις ενεργειακές γραμμές Sen.</p>
<p>Οι πιέσεις ασκούνται για να απελευθερωθεί η μπλοκαρισμένη ενέργεια των εσωτερικών οργάνων και οι διατάσεις για να υποχωρήσουν οι εντάσεις και οι πόνοι.</p>
<p>Είναι εξαιρετικά αποτελεσματικό για διέγερση της κυκλοφορίας του αίματος και της λέμφου, καθώς ενεργοποιεί το ανοσοποιητικό σύστημα του οργανισμού. Βοηθά επίσης σε ημικρανίες, πονοκεφάλους και αποσυμφόρηση συναισθηματικών μπλοκαρισμάτων κ.ά.</p>
<p>Στην ουσία με το παραδοσιακό Thai Massage, απελευθερωνόμαστε από μυϊκές και νευρικές εντάσεις, μειώνεται σημαντικά το στρες, επιτυγχάνεται αποτοξίνωση των μαλακών ιστών, και η ροή της εσωτερικής μας ενέργειας εξισορροπείται, οδηγώντας τον οργανισμό στην αυτοΐαση.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Υπηρεσίες &#8211; Είδη μασάζ</title>
		<link>/idi-masaz/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[healthandenergy]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 19:19:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Videos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=205369</guid>

					<description><![CDATA[Βρείτε μας στο κανάλι του Youtube]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><iframe width="1080" height="608" src="https://www.youtube.com/embed/ooee0V8PevM?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Βρείτε μας στο κανάλι του <a href="https://www.youtube.com/channel/UCi_rBKj48sD9rSIDl9w_8hg?view_as=subscriber">Youtube</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ωφέλη του μασάζ</title>
		<link>/ofeli-tou-masaz/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[healthandenergy]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 13:26:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Αρθρα]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=205265</guid>

					<description><![CDATA[Ο σύγχρονος τρόπος ζωής του ανθρώπου, με τις καταναλωτικές ανάγκες του, τον έχουν φορτώσει με κόπωση σωματική αλλά ακόμα περισσότερο ψυχική. Το άγχος της καθημερινότητας μας έχει εγκλωβίσει σε μια κατάσταση, ώστε να πιστεύουμε ότι δεν υπάρχουν λύσεις στα προβλήματα μας. Ο σημερινός άνθρωπος,  παρότι δεν του αρέσει, έχει συμβιβαστεί με την καθημερινότητα του. Απέχει [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ο σύγχρονος τρόπος ζωής του ανθρώπου, με τις καταναλωτικές ανάγκες του, τον έχουν φορτώσει με κόπωση σωματική αλλά ακόμα περισσότερο ψυχική.</p>
<p>Το άγχος της καθημερινότητας μας έχει εγκλωβίσει σε μια κατάσταση, ώστε να πιστεύουμε ότι δεν υπάρχουν λύσεις στα προβλήματα μας. Ο σημερινός άνθρωπος,  παρότι δεν του αρέσει, έχει συμβιβαστεί με την καθημερινότητα του. Απέχει από την επαφή με την φύση, δεν έχει ισορροπημένη διατροφή και αναζητά πρόχειρες ανθυγιεινές λύσεις, δεν γνωρίζει ή δεν βρίσκει τον χρόνο να χαλαρώσει και να ασχοληθεί με την σωματική και ψυχική ηρεμία του.</p>
<p>Το μασάζ αποτελεί έναν έγκυρο και επιστημονικά αποδεδειγμένο τρόπο, ώστε να φτάσουμε σε μια χαλάρωση και ευεξία του σώματος και του πνεύματος, ώστε στην συνέχεια με καθαρό μυαλό και διάθεση να αντιμετωπίσουμε και να βρούμε την καλύτερη δυνατόν λύση στα προβλήματα μας.</p>
<p>Αξίζει να αναφέρουμε αναλυτικά μια σειρά από πλεονεκτήματα που αποφέρει το μασάζ (μάλαξη) στον άνθρωπο, πράγμα που γνώριζαν αρχαίοι πολιτισμοί (Έλληνες, Κινέζοι, Ινδοί, Αιγύπτιοι, Βαβυλώνιοι κ.ά), και υπάρχουν κείμενα, γλυπτά και έργα ζωγραφικής που περιγράφουν μεθόδους της μάλαξης.</p>
<ul>
<li>Ευεργετεί τόσο το μυοσκελετικό όσο και το κυκλοφορικό σύστημα του ανθρώπου</li>
<li>Είναι ιδανικό για την ανακούφιση από την μυϊκή κόπωση και το άγχος, η συσσώρευση των οποίων προκαλεί πολύ σοβαρότερες ασθένειες</li>
<li>Αποφέρει βαθιά χαλάρωση και απαλύνει τον πόνο</li>
<li>Βοηθά στην ανανέωση του ταλαιπωρημένου δέρματος</li>
<li>Ενεργοποιεί την λεμφική κυκλοφορία, που έχει σαν αποτέλεσμα την ενίσχυση των φυσικών αμυντικών μηχανισμών του ανθρώπινου οργανισμού</li>
<li>Ενισχύει την λειτουργία της αναπνοής και του ύπνου</li>
<li>Ανακουφίζει από τις ημικρανίες</li>
<li>Ελαττώνει τους μυϊκούς σπασμούς και τις κράμπες</li>
<li>Βελτιώνει την κυκλοφορία του αίματος χαρίζοντας γενικότερο αίσθημα ευεξίας</li>
<li>Δρα ευεργετικά σε όσους αντιμετωπίζουν προβλήματα κατάθλιψης</li>
<li>Απελευθερώνει ενδορφίνες που λειτουργούν ως φυσικό παυσίπονο του σώματος, αποβάλλουν το στρες, ενδυναμώνουν το ανοσοποιητικό σύστημα και καθυστερούν την εξέλιξη της γήρανσης.</li>
</ul>
<p>Στην αρχαία Ελλάδα, όπου ο αθλητισμός και η ιατρική γνώρισαν την μεγαλύτερη ακμή τους, η μάλαξη ήταν απαραίτητο στοιχείο στην φροντίδα των αθλητών. Οι Έλληνες αναγνώρισαν την μάλαξη ως επιστήμη, διότι πίστευαν πως είναι ευκολότερο για τον άνθρωπο να προφυλαχθεί από μια ασθένεια παρά να θεραπευτεί από αυτήν. Οι Έλληνες ιατροί αναγνώρισαν τα θεραπευτικά οφέλη της μάλαξης και την καθιέρωσαν στην θεραπευτική τους αγωγή.</p>
<p>Επειδή οι απολαύσεις της ζωής είναι ελάχιστες, κάντε ένα δώρο στον εαυτό σας και στους φίλους σας. Η αίσθηση της ευτυχίας είναι δικαίωμα σας.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
